[ON9]想退休後使錢一樣咁闊綽？調查話要儲定...

富達國際估算，香港人在65歲退休時，需要累積相當於退休前年薪12倍的資金，才能夠維持退休之前的生活方式。

假設一位65歲長者退休年薪為36萬元，退休期至94歲，他需要約432萬港元的儲蓄，以確保退休後生活質素不變，退休首年可以從12倍的儲蓄資金提取4.1%，即每年可提取約17.7萬元，其後則每年按2%通脹率增加提取比例。

不同年齡階段的儲蓄目標亦不盡相同。富達國際分析發現，香港人在年滿35歲時，若退休儲蓄進度理想，應累積相當於年薪3倍的資金作爲退休用途。例如假設一位35歲的年輕工作人士年薪為20萬港元，他的退休儲蓄應已達到年薪3倍，即60萬港元。如此類推，儲蓄進度在45歲時應增至6倍；55歲時增至9倍；直至65歲退休時達到12倍。

若要達成退休儲蓄目標，富達國際建議在職人士除了10%的強積金供款外，於25至65歲期間每年再額外儲蓄相等於全年稅前收入20%或以上，留待退休。

富達的分析發現，大部份香港人的個人儲蓄需要足夠提供相當於48%的退休前入息，才可保持退休後生活方式不變。

拎綜援生十二個仔女養兒防老未得囉, 乜撚野專家都唔夠香港廢老數口勁